[天文撚] 今晚太空館有公開活動

2019年是人類登陸月球的50周年，雖然一般人無法踏上月球，但我們仍可在地上藉著天文望遠鏡欣賞月球表面的輪廓，認識月球的地理特徵，甚至尋找太空人當年登月的位置。

時間：2019.08.07(三) 19:30~21:00
地點：香港太空館天台
主持：(星空文化館)

免費活動，歡迎公眾參加
如天氣欠佳，活動內容將作調整
此活動由香港太空館主辦。

誠邀大家齊來賞月
另外七夕剛到 大家除咗賞月外都可以觀星
農曆七月七日七巧節，牛郎織女的故事相信大家都耳熟能詳，相傳每年七夕，牛郎織女才可以橫過鵲橋在天河上相會。你知道在漆黑的夜空如何找到他們嗎？觀星必學的「夏季大三角」是由三個星座的主星組成，分別是天琴座，天鷹座和天鵝座。織女星就是天琴座的主星，牛郎星是天鷹座主星原名河鼓二，兩顆星就在銀河兩岸，一西一東遙遙對望，在織女和牛郎之間的銀河上面，西方人看不到鵲橋，但看到一隻肥大的天鵝展翅飛翔，天鵝座的主星天津四就在鵝尾的位置。

備 忘：

1) 請帶備星圖、紅光電筒、地蓆、蚊怕水及個人物品等。

資料提供: 香港天文學會

天文界 we connect

推

觀星用唔用得觀星筆

鐳射筆和觀星禮儀適用於觀星場合，但未必適合其他場合。舉個例大家都會有電筒或手機閃光燈，可以作照明之用，戶外天黑時照向他人就可能影響別人，但眼科醫生使用合符相關規格電筒行醫是合理的。

與鐳射筆相關的觀星禮儀
1. 鐳射筆的使用需安全及合理
2. 導賞時應先以其他方法（如言語描述、身體言語等等）向聽眾指示星點位置。如需指導大量入門人士觀星，或可使用鐳射筆。
3. 如要使用鐳射筆，需
3.1警告身邊人士不要玩弄光束、不可直視鐳射光束，尤其有小童在場
3.2不可借予鐳射筆給任何參加者
3.3使用適當功率的鐳射筆
3.4 將鐳射筆舉高於眼睛高度，只可向高角度作數秒的照射
3.5 不可射向任何人、建築物、地面物體、空中航行中的任何物體（包括：飛機、直升機、動物、無人機等等）

與使用鐳射筆間接相關的香港法例有《1995年飛航（香港）令》。
任何人士展示耀眼光線（包括激光），以致危及飛機安全，均屬違法。（中文翻譯只供參考） ©律政司「雙語法例資料系統」

無laser既都可以帶電筒嚟學下天文知識

有冇人講下觀星禮儀呀？

我自細對天文學好有興趣

p

咩吖
今晚六點唔係去鴨記買laser撚貓咩

不合作運動— 每週罷買日

Tg討論：

我想去太空館睇月亮

機場呀！！！

懇請航空業業界發動罷工

8月6日深水埗無差別拘捕

talking to the moon

今晚太空館有賞月公眾活動

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

支持

不合作運動變奏版

一齊觀星

記得帶觀星用具

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

幫幫手推下

今晚見 天文知識+100

幅海報

Push

歡迎其他天文撚入嚟做學術交流

8點維港會有幻彩詠香江

push

Pish

頂我以為係假，原來堅㗎

推
唔知遊客會唔會一齊觀星?

仲有條藏有攻擊性武器

觀星睇撚住附近啲福建佬混入

口號係挑喇星

要買好多觀星筆

特備表演環節
帶laser 一齊表演

幻彩fing香江

push~

星戰時間

點解休班狗拉人單嘢無人煲大佢

輕輕一推

我都好想去觀星呀!!!
邊到買到觀星筆呀

推呀

幻彩fing Hong Kong

其實觀星用laser幾大火數？

活動非常有意義
全民參與

有冇天文巴絲一齊去
想學睇星

幻彩fing hong kong

Connect

一齊觀星！！

突發任務

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

同浸大學生會會長有關！
幫推一下sorry for標題差

有無人幫小妹買多枝?一手交錢一手交貨

正

要咩用具觀星？灣仔銅鑼灣會唔會有得買？
對天文有興趣

好有興趣全民觀星
咁有意義嘅活動 唔係唔去呀

最愛觀星，必須天天觀

美國科技領先大陸50年以上公開活動。
人地都登月咁多次，咁多國家太空望遠鏡，大陸仲圍過月球影相，
話無既人，同話地球係平都差唔多，不用理會。

有

今晚天時地利人和
有機會破健力士世界紀錄
最多人一齊觀星賞月 香港人齊來參與

我重申 今晚喺觀星賞月 今晚喺觀星賞月 今晚喺觀星賞月
好重要 所以要講三次

今晚會唔會睇到好感動？

記得搵紅色玻璃紙包住!!

好似會幾靚

推今晚見

push
一人一支旁身

May the force be with you

ok

啱啱先睇到個po,本人對天文學好有興趣，希望上完再去ssp 買返d裝備自己睇星

推爆佢！

May the force be with you

【Now新聞台】康文署宣布，由於預計油尖旺區有大型群眾活動，九龍公園體育館、九龍公園游泳池、香港太空館及香港文化中心將提早於下午六時關閉。因應情況，區內其他文康設施亦可能於短時間內宣布提早關閉，以確保場地使用者的安全。巿民在前往該區的場地前應先致電有關場地查詢。

活動仲會唔會繼續？

今晚去學下觀星先

繼續，又唔駛入館

即係cut囉
康樂事務都唔敢搞,成個政府都冇JJ

一鍵關注

香港警察記招 測試鐳射筆 造假嫌疑！！

香港警察記招「測試鐳射筆」只係照落張紙既黑色位！！！而且仲要係超近距離！！

相信大家都有玩過係手畫個黑點，再用電話電筒照落去，都一樣會痛，原理就係黑色會吸熱！！

香港警察可恥！！！！

好耐冇觀星 正呀喂

在出面睇喎

都唔知係咪真係會有班人去買
想去但有啲淆

好似冇乜宣傳

垃圾

推!!

太空館未割讓俾大6啊嘛，放工去散步jer, 驚閪ar

帶雷射槍得唔得怕有外星人

有大陸同胞係尖沙咀出沒, 香港人就安心了

我要去太空歷史博物館呀
做乜會收咗㗎

正經post無人推

真心想睇 唔好阻我

屌 張海報

屌你 講撚咗觀星 仲有半個鐘

小心狗係太空館附近進行圍捕 懷疑大家藏有攻擊性武器

未去既就算啦 d犬今晚應該部署好 由其中共今日講d野講到咁硬 支持今日撚狗算